
Chapter 1:
Q: Where does Jonathan Harker begin his journey to Transylvania?
A: He leaves from Munich and travels through Vienna and Budapest. 

Q: What does Jonathan notice about the landscape as he travels farther east? 
A: He notices the land becoming more rugged and mountainous as he enters the Carpathians.

Q: What does Jonathan learn about Count Dracula before arriving?
A: He learns Dracula is a nobleman from Transylvania living in an ancient castle in a remote, little-known region.

Q: How do the locals react when Jonathan mentions he is going to see Count Dracula?
A: They seem frightened and try to warn Jonathan by making signs against evil and giving him charms.

Q: What does Jonathan see outside his window on the night before arriving at the castle?  
A: He sees mysterious blue flames flickering in the darkness and a ring of wolves surrounding the carriage.

Q: Where does the driver finally arrive with Jonathan?
A: At a vast, ruined castle with no lights in the windows and broken battlements.


Chapter 2:
Q: Where does Jonathan Harker find himself at the beginning of the chapter?
A: In Castle Dracula in Transylvania. 

Q: What does Jonathan discover in the library?
A: Many books and papers relating to England and English life.

Q: What does Dracula tell Jonathan about wanting to go to London?
A: He wants to experience the crowds, rush, and life of the city. 

Q: What does Jonathan see when he looks in the shaving mirror? 
A: Dracula's reflection does not appear in the mirror.

Q: How does Dracula react when he sees blood on Jonathan's face?
A: With fury, grabbing at Jonathan's throat.

Q: What does Jonathan realize about the castle at the end?
A: It is like a prison, with locked doors and no exits.


Chapter 3:
Q: What does Jonathan discover when he tries the doors and windows?
A: That he is trapped and cannot escape from the castle.

Q: How does Dracula exit the castle? 
A: By crawling down the wall like a lizard.

Q: What does Jonathan see Dracula do to the three women?
A: He violently throws one away and scolds them for touching Jonathan.

Q: What does Jonathan find behind a locked door in the castle?
A: An old wing of the castle with more comfortable furnishings. 

Q: Why does Jonathan decide to sleep in the room with the furnishings?
A: He feels safe from Dracula there and wants to avoid his gloomy rooms.

Q: What happens to Jonathan as he falls asleep in the room?
A: He has a vivid dream or vision of three women approaching and Dracula stopping them.


Chapter 4:
Q: What does Jonathan discover when he enters Dracula's vault?
A: He finds Dracula appearing dead in a coffin filled with newly dug earth. 

Q: How does Jonathan attempt to kill Dracula?  
A: He tries to smash Dracula's head with a shovel but only grazes him above the forehead.

Q: Why can't Jonathan escape from the castle?
A: Dracula locks the doors before Jonathan can leave. 

Q: Who arrives at the castle?
A: Szgany gypsies and Slovaks arrive with boxes and start unloading them. 

Q: What does Jonathan hear happening outside his room?
A: He hears the Szgany nailing down and transporting boxes, locking doors, and departing. 

Q: How does Jonathan plan to escape?  
A: He decides to try scaling the castle wall since he is trapped inside.


Chapter 5:
Q: Who does Mina Murray write her first letter to?
A: Miss Lucy Westenra.

Q: Who proposes marriage to Lucy Westenra?   
A: Dr. John Seward, Quincey P. Morris, and Arthur Holmwood.

Q: What does Renfield's diary entry describe?
A: His observations of a patient he is studying. 

Q: Who invites Arthur Holmwood to visit?
A: Quincey P. Morris.

Q: Where does Quincey invite Arthur to meet?
A: His campfire.

Q: Who does Arthur say his messages will make tingle? 
A: Quincey and Jack Seward.


Chapter 6:
Q: Who does Mina meet at the train station? 
A: She meets her friend Lucy.

Q: What does Mina think is the nicest spot in Whitby?
A: She likes the graveyard that overlooks the town and harbor. 

Q: What legend does Mr. Swales tell Mina about?
A: He tells her about the legend of bells heard out at sea when a ship is lost.

Q: What does Renfield ask Dr. Seward for?  
A: He asks for a kitten to feed his obsession.

Q: Why doesn't Mina hear from Jonathan?
A: There is no explanation given for his lack of letters. 

Q: What does the coastguard notice about the strange ship?
A: It seems to not steer properly and changes direction with each puff of wind.


Chapter 7:
Q: What strange event happened in Whitby?
A: A sudden, severe storm with strange results. 

Q: What happened to the ship Demeter during the storm?
A: It was steered into the harbor by a dead man tied to the wheel.

Q: What was the cargo of the Demeter?
A: Boxes of earth/soil.

Q: What happened to the crew of the Demeter during the voyage?  
A: They mysteriously disappeared one by one.

Q: How did the captain die?
A: He tied himself to the ship's wheel before he died.

Q: Why was Lucy restless and upset?
A: She was sensitive and affected by recent disturbing events like the captain's funeral.


Chapter 8:
Q: What does Lucy experience during her sleepwalking episode?
A: She leaves the house and sits on a bench where Mina finds her in a trance-like state.

Q: How does Mina care for Lucy after finding her sleepwalking?
A: She wraps Lucy in a shawl, takes her home, tucks her into bed, and locks the door to prevent another episode.

Q: What news does Mina receive about Jonathan Harker?  
A: She gets a letter saying Jonathan has been ill with a brain fever but is recovering in a sanatorium.

Q: What does Renfield's behavior suggest to Dr. Seward?
A: His religious grandiosity makes Dr. Seward think he may be experiencing a dangerous religious mania.

Q: How does Dr. Seward react when he learns Renfield has escaped?
A: He quickly pursues Renfield and finds him trying to enter the chapel of the deserted house next door. 

Q: What does Renfield say that suggests he thinks he is in the presence of his "Master"?
A: He says "I am here to do Your bidding, Master. I am Your slave..."


Chapter 9:
Q: What does Mina Harker describe in her letter to Lucy Westenra?
A: Mina describes her journey to meet Jonathan in Budapest, his poor health after some terrible shock, and their decision to get married right away.

Q: What does Lucy tell Mina in her letter from Whitby? 
A: Lucy says she is feeling much better, has regained her appetite, and is engaged to Arthur Holmwood. 

Q: What does Dr. Seward observe about the behavior of his patient Renfield?
A: Dr. Seward notes that Renfield has quiet spells around the rising and setting of the moon, and seems to fear something related to the moonlight.

Q: What does Van Helsing say in his letter agreeing to help Lucy?
A: Van Helsing says he will come right away to help Lucy out of friendship for Dr. Seward and because he has an open mind and experience with obscure diseases.

Q: What does Dr. Seward report after examining Lucy himself?
A: Dr. Seward finds Lucy physically healthy but mentally troubled, and concludes her illness must have a mental root. 

Q: Why does Dr. Seward send an urgent telegram calling Van Helsing back?  
A: Because after improving for a few days, Lucy has taken a sudden turn for the worse.


Chapter 10:
Q: What does Dr. Van Helsing want Dr. Seward to not tell Arthur?
A: That they performed a blood transfusion on Lucy using Arthur's blood.

Q: Why does Dr. Van Helsing rub garlic flowers all over Lucy's room?  
A: He believes it will have protective powers to keep evil spirits away while she sleeps.

Q: How does Dr. Van Helsing plan to stay awake to keep watch over Lucy?
A: He will sit up with her all night and monitor her condition.

Q: What bad news does Dr. Seward share upon returning to see Lucy?
A: She has gotten worse again and lost a lot of blood.

Q: Why does Dr. Van Helsing take blood from Arthur?
A: To perform a blood transfusion for Lucy to try to restore her strength.

Q: What does Dr. Van Helsing mean when he says he has "work" to do and obedience is part of it?
A: He has some mysterious plans to help Lucy that he won't fully explain yet.


Chapter 11:
Q: What does Lucy Westenra write in her diary entry?
A: She writes about feeling comforted by the flowers and no longer fearing sleep or noises outside her window.

Q: What does Dr. Seward describe regarding Van Helsing's visit?  
A: He describes Van Helsing's distress upon learning Lucy's mother had removed the flowers around Lucy's neck.

Q: What does the newspaper article describe?
A: It describes the escape of a wolf from the zoo. 

Q: What does Lucy's memorandum describe?
A: It describes noises and a wolf appearing at her window, as well as her mother's death.

Q: What does Dr. Seward's diary entry describe? 
A: It describes a patient attacking him with a knife and licking up his blood.

Q: What does Van Helsing's telegram to Dr. Seward say?
A: It says to be at Hillingham that night and to frequently check that the flowers are placed properly.


Chapter 12:
Q: Who arrives at the house to help Lucy? 
A: Quincey Morris arrives to donate blood to Lucy.

Q: What does Van Helsing use to try to revive Lucy?
A: Van Helsing administers brandy and transfusions of blood to revive Lucy. 

Q: What strange changes happen to Lucy's appearance?
A: The wounds on Lucy's neck disappear and her teeth seem longer and sharper.

Q: How does Van Helsing stop Arthur from kissing Lucy?  
A: Van Helsing violently drags Arthur away to stop him from kissing Lucy.

Q: How does Lucy die?
A: Lucy dies peacefully in her sleep after Arthur holds her hand and kisses her forehead.

Q: What does Van Helsing say at the end about Lucy's death?
A: Van Helsing says ominously "It is only the beginning!" implying there is more horror to come.


Chapter 13:
Q: Who was buried at the start of the chapter? 
A: Lucy Westenra and her mother were buried together.

Q: What did Van Helsing want to do with Lucy's body?
A: He wanted to cut off her head and take out her heart. 

Q: Where did Jonathan and Mina see the strange man again?
A: They saw him in Piccadilly staring at a beautiful girl. 

Q: What happened when Van Helsing and Seward were alone after Lucy's funeral?  
A: Van Helsing had hysterics, laughing and crying.

Q: What news did Mina get by telegram?
A: Mrs. Westenra and Lucy had died and been buried.

Q: What was happening to children on Hampstead Heath?
A: Children were being lured away and hurt on the neck by a "bloofer lady."


Chapter 14:
Q: Who does Van Helsing visit? 
A: He visits Mina Harker.

Q: What does Van Helsing ask Mina about?
A: He asks about Lucy's illness and sleepwalking. 

Q: What does Van Helsing tell Dr. Seward?
A: He tells Dr. Seward that Lucy was responsible for the puncture wounds on the children's throats.

Q: Why does Van Helsing go to Exeter?  
A: To think over what Mina told him and decide what questions to ask next.

Q: What news upsets Van Helsing?
A: An article about children being decoyed away and found with punctured throats.

Q: How does Jonathan help Van Helsing?
A: By providing him with his journal entries to read on the train.


Chapter 15:
Q: Who does Van Helsing ask to come with him to the churchyard?
A: Van Helsing asks Dr. Seward, Lord Godalming, and Quincey Morris to come with him to the churchyard. 

Q: What does Van Helsing want to do in the tomb?
A: Van Helsing wants to open Lucy's coffin in the tomb.

Q: Why does Van Helsing want to open Lucy's coffin?
A: To prove to Dr. Seward that Lucy has become undead and to later be able to kill her.

Q: What does Van Helsing plan to do to Lucy?  
A: Van Helsing plans to cut off Lucy's head and drive a stake through her heart to kill her.

Q: Why won't Arthur immediately consent to Van Helsing's plan?
A: Arthur refuses because he sees it as a desecration of Lucy's grave.

Q: What convinces Arthur to go along with Van Helsing's plan?
A: Van Helsing convinces Arthur it's necessary by appealing to Arthur's sense of duty.


Chapter 16:
Q: What did Van Helsing and the others find when they opened Lucy's coffin?
A: They found it empty. 

Q: What did they see come through the trees after they waited by Lucy's empty coffin?
A: They saw a white figure holding something dark come through the trees.

Q: What did they realize about the white figure when they saw it up close?
A: They realized it was Lucy, but as an undead vampire.

Q: How did Arthur finally agree to kill Lucy?  
A: Van Helsing convinced him it was the only way to free her soul.

Q: What did they find after Arthur drove the stake through Lucy's heart?
A: Her body returned to normal, freed from being undead.

Q: Where did Van Helsing say he was going the next night?
A: He was going to Amsterdam but would return the next day.


Chapter 17:
Q: Who sends a telegram to Van Helsing at the start of the chapter? 
A: Mina Harker sends a telegram to Van Helsing.

Q: What does Van Helsing give to Dr. Seward?
A: Van Helsing gives Dr. Seward a typewritten copy of Jonathan Harker's diary. 

Q: What technology does Dr. Seward use to record his diary?
A: Dr. Seward uses a phonograph to record his diary.

Q: Who meets Dr. Seward at the train station? 
A: Mina Harker meets Dr. Seward at the train station.

Q: What does Mina want to do with Dr. Seward's phonograph records?
A: Mina wants to copy out Dr. Seward's phonograph diary records on her typewriter.

Q: Who arrives at the end of the chapter?
A: Lord Godalming and Mr. Morris arrive at the end of the chapter.


Chapter 18:
Q: What does Renfield urgently want from Dr. Seward?
A: Renfield wants Dr. Seward to release him from the asylum immediately. 

Q: Why does Renfield think he should be released?
A: Renfield argues that he is now completely sane and recovered.

Q: How does Dr. Van Helsing respond to Renfield's request?  
A: Van Helsing appeals to Renfield to honestly share his real reason for wanting to be free that night.

Q: What important decision do Van Helsing and the others make?
A: They decide to immediately investigate Dracula's residence at Carfax.

Q: What happens when Morris steps outside and fires his gun?
A: Morris startles the others by shooting at a bat outside the window. 

Q: How does Renfield react when his request to be released is denied?
A: Renfield becomes extremely emotional and desperately pleads to be set free.


Chapter 19:
Q: What does Jonathan Harker find when he enters Dracula's house?
A: He finds the chapel door open, revealing boxes of Dracula's earth. 

Q: What happens when the men let the dogs into the house?  
A: The dogs attack the rats inside the house.

Q: What does Van Helsing give each person to protect themselves?
A: He gives them all a crucifix, garlic flowers, a revolver and knife, and a wafer.

Q: What does Renfield do when Van Helsing visits him?
A: He rudely tells Van Helsing to leave him alone. 

Q: Why does Mina decide not to tell Jonathan about her worries?
A: She doesn't want him to be distressed or fret over her.

Q: Why does Mina ask for a sleeping draught?
A: She did not sleep well the previous night and wants help sleeping.


Chapter 20:
Q: What does Jonathan Harker learn from his interviews with Thomas Snelling and Joseph Smollet?
A: He learns about the boxes of earth delivered from Carfax to locations around London. 

Q: What does Jonathan discover when he goes to the house agent Mitchell, Sons & Candy?
A: He learns that Count de Ville purchased No. 347 Piccadilly, likely another of Dracula's lairs.

Q: What does Dr. Seward observe about Renfield's ongoing obsession with obtaining life?  
A: Renfield seems to believe he will gain immortality without needing souls, which disturbs him.

Q: What do the men realize about the challenge of entering No. 347 Piccadilly?
A: They will need to commit burglary to enter since they lack a key.

Q: What does Mitchell's letter to Lord Godalming reveal?
A: It reveals details about the sale of No. 347 Piccadilly to Count de Ville. 

Q: What happens to Renfield at the end of the chapter?
A: He is found injured on the floor of his room, covered in blood.


Chapter 21:
Q: What happened to Renfield?
A: He was found badly injured on the floor of his room in a pool of blood. 

Q: How did the characters find out Dracula had been in the Harkers' room?
A: Mina had two puncture wounds on her neck and was covered in blood. 

Q: What did Renfield tell Van Helsing about Dracula?
A: He described letting Dracula in through the window and pledging his loyalty to him.

Q: How did the men try to protect Mina from Dracula? 
A: They burst into her room with crucifixes, planning to perform an operation to relieve the pressure on her brain.

Q: What did they find when they entered Mina's room?
A: Dracula was there, forcing Mina's face to his bleeding chest. He fled when he saw them.

Q: How did Jonathan react when he woke up?
A: With horror and despair at what happened to Mina, and determination to find and stop Dracula.


Chapter 22:
Q: What did the group decide to do before going to Piccadilly?
A: They decided to destroy Count Dracula's lair near the asylum first. 

Q: How did Dr. Van Helsing try to protect Mina? 
A: He tried to put a Sacred Wafer on her forehead but it burned her, leaving a scar.

Q: Where did Van Helsing, Seward, and Morris plan to wait while Godalming and Quincey searched houses?
A: They planned to wait in the Green Park near the Piccadilly house.

Q: How did they get into the Piccadilly house?
A: A locksmith unlocked the door for Godalming and Morris. 

Q: What did they find in the dining room of the house?
A: They found deeds, papers, toiletries, and a pile of keys for other houses.

Q: Where did Godalming and Morris go after investigating the house? 
A: They took keys and went to destroy boxes at the houses in the East and South.


Chapter 23:
Q: What does Van Helsing explain about Dracula's experiments and goals?
A: Van Helsing says Dracula is experimenting to gain more power and knowledge, with the goal of creating a new order of beings who can live for centuries. 

Q: How does the group find out Dracula is returning to Carfax? 
A: Mina gets a telegraph from Dracula saying he is hurrying back from the south to Carfax.

Q: What do they do when Dracula returns to Carfax?
A: They are waiting to ambush him, but he escapes by turning into mist and fleeing through a window.

Q: Where does Mina sense Dracula is going on a ship?
A: Mina senses Dracula is on a ship weighing anchor and sailing away from London when Van Helsing hypnotizes her.

Q: Why must they pursue Dracula even though he has left England?
A: Because he is immortal and could threaten them for centuries, while they are mortal. 

Q: How does the chapter end?
A: Mina faints when Van Helsing says Dracula marked her throat so they must find him even if it means going to Hell.


Chapter 24:
Q: What does Van Helsing reveal about where Dracula has gone?
A: Van Helsing reveals Dracula has fled back to Transylvania on a ship leaving from England. 

Q: What is the group's plan to pursue Dracula?
A: They plan to go to Varna, Romania and intercept Dracula when he arrives by ship. 

Q: Why does Mina insist on joining the pursuit of Dracula? 
A: She feels compelled to go with them for their safety and because Dracula can control her mind.

Q: How does the group plan to stop Dracula's box once they find it?
A: By putting a branch of wild rose on it, which vampire folklore says will prevent a vampire from leaving its coffin.

Q: When do they decide to depart for Varna?
A: They decide to leave by the 17th at the latest to arrive before Dracula's ship.

Q: What does Mina make Jonathan promise?
A: To not tell her anything about their plans to go after Dracula.


Chapter 25:
Q: Who does Jonathan Harker ask to record the events of the evening in a diary?
A: Dr. Seward.

Q: What does Mina ask her husband and friends to promise regarding killing her if she becomes too much like Dracula? 
A: To kill her if she becomes too changed so that she is better off dead.

Q: Why does Van Helsing hypnotize Mina at sunrise and sunset?
A: Because that is when she is most awake and he can learn what she perceives about Dracula's location and actions.

Q: What does the telegram from Rufus Smith say about the ship Czarina Catherine?
A: That it has entered the port of Galatz.

Q: What does Van Helsing realize about why Dracula cut Mina off from his mind?
A: So that she cannot know his plans and location. 

Q: How does Van Helsing believe Mina's baptism of blood from Dracula can help them?
A: It allows her to go to Dracula in spirit and know his location.


Chapter 26:
Q: What is the goal of the group at this point in the chapter?
A: Their goal is to catch up to Count Dracula before he returns to his castle. 

Q: How do they plan to follow him?
A: They plan to follow him by boat on the river he is traveling on. 

Q: Who is going after Dracula by boat? 
A: Lord Godalming and Jonathan Harker plan to go after him by steamboat.

Q: Who is following by land?
A: Dr. Seward and Quincey Morris are following on horseback along the river bank.

Q: Where is Van Helsing taking Mina?
A: Van Helsing is taking Mina toward Dracula's castle through the Borgo Pass.

Q: What is Mina's role?
A: Mina will use her hypnotic connection to Dracula to help guide the others toward his location.


Chapter 27:
Q: What happens when the group arrives at the Borgo Pass?
A: They see Dracula's castle in the distance and make preparations to confront him.

Q: How does the group attack Dracula's coffin?
A: Jonathan pries open the coffin while Quincey and Morris stab Dracula through the heart. 

Q: What happens to Dracula's body after he is stabbed?
A: His body crumbles into dust.

Q: How does Mina react when the group reunites?
A: She is overjoyed to see Jonathan again and thanks Van Helsing for protecting her.

Q: How does Quincey Morris die?
A: He is stabbed by one of the gypsies but manages to help destroy Dracula before he dies.

Q: What do they name Mina and Jonathan's son? 
A: They name him Quincey after their brave friend.

