
Chapter 1:
Q: Where does Jonathan Harker begin his journey to Transylvania?
A: He begins in Munich, Germany. 

Q: What does Jonathan notice about the landscape as he travels east? 
A: He notices it becoming more rugged, with more mountains and forests. 

Q: What does Jonathan learn about Count Dracula before arriving?
A: He learns Dracula is a nobleman living in an isolated area near the Borgo Pass.

Q: How do the locals react when Jonathan says he is going to meet Dracula?
A: They seem frightened and try to warn Jonathan not to go.

Q: What does Jonathan see outside his window at night in Bistritz?  
A: He sees a blue flame flickering in the distance.

Q: Where does Jonathan's driver finally arrive with him?
A: At a ruined castle with no lights in the windows.


Chapter 2:
Q: Where does Jonathan Harker find himself at the beginning of the chapter?
A: In Castle Dracula in Transylvania. 

Q: What does Jonathan discover in the library?
A: Many books and papers relating to England and English life.

Q: What does Dracula tell Jonathan about the blue flames? 
A: They mark places where treasure is buried.

Q: Why can't Dracula see his reflection in the mirror?
A: Because he is a vampire.

Q: Why does Dracula react angrily when he sees blood on Jonathan?
A: The sight of blood excites his vampire instincts.

Q: How does Jonathan feel by the end of the chapter?
A: Trapped and imprisoned in the castle.


Chapter 3:
Q: What does Jonathan discover when he tries the doors and windows?
A: That he is trapped and cannot escape from the castle.

Q: How does Dracula exit the castle? 
A: By crawling down the wall face first like a lizard.

Q: What does Jonathan see Dracula do to the three women?
A: He violently throws one away and scolds them for touching Jonathan.

Q: What does Jonathan find behind a locked door in the castle?
A: An old wing of the castle furnished for ladies. 

Q: Why does Jonathan decide to sleep in the room with the moonlight?
A: He wants to defy Dracula's warning and feels comforted by the moonlight.

Q: What happens to Jonathan after he falls asleep in the moonlit room?
A: Three female vampires approach him but Dracula intervenes.


Chapter 4:
Q: What does Jonathan discover when he enters Dracula's crypt?
A: He finds Dracula appearing dead in a coffin filled with fresh earth. 

Q: How does Jonathan attempt to kill Dracula?  
A: He tries to smash Dracula's head with a shovel but only cuts his forehead.

Q: What happens when Jonathan tries to escape through the front door of the castle?
A: He finds it locked from the outside by Dracula. 

Q: What does Jonathan see when he looks out the window after hearing a woman scream?
A: A woman begging for her child, then wolves arrive.

Q: What does Jonathan find when he goes to Dracula's room again?
A: It's empty because Dracula has left the castle.

Q: What traps Jonathan in the castle at the end of the chapter? 
A: The gypsies arrive and nail his door shut, locking him inside.


Chapter 5:
Q: Who does Mina Murray write her first letter to?
A: Miss Lucy Westenra.

Q: Who proposes marriage to Lucy Westenra? 
A: Dr. John Seward, Quincey P. Morris, and Arthur Holmwood.

Q: What does Renfield's diary entry describe?
A: His observations of a patient he is studying. 

Q: Who invites Arthur Holmwood to visit?
A: Quincey P. Morris.

Q: Where does Quincey invite Arthur to meet?
A: His campfire.

Q: Who else does Quincey say will join them? 
A: Jack Seward.


Chapter 6:
Q: Who does Mina meet at the train station? 
A: She meets her friend Lucy.

Q: What does Mina think is the nicest spot in Whitby?
A: She likes the graveyard that overlooks the town and harbor. 

Q: What legend does Mr. Swales tell Mina about?
A: He tells her about the legend of bells being heard out at sea when a ship is lost.

Q: What does Renfield ask Dr. Seward for?  
A: He asks for a kitten to feed his obsession.

Q: Why doesn't Mina hear from Jonathan?
A: There is no explanation given for his lack of letters. 

Q: What does the coastguard notice about the strange ship?
A: It seems to not steer properly and changes direction with the wind.


Chapter 7:
Q: What strange event happened in Whitby?
A: A sudden, severe storm - one of the worst on record.

Q: What happened to the ship called the Demeter? 
A: It was steered into the harbor by a dead man tied to the wheel.

Q: What did some of the men on the Demeter think was happening?
A: They thought there was a strange man aboard who was making the crew disappear. 

Q: What happened to the Demeter's captain?
A: He went mad thinking something supernatural was attacking them. 

Q: How did the captain die? 
A: He jumped overboard after the last crewman disappeared.

Q: What did people in Whitby think of the captain?
A: They saw him as a hero and gave him a public funeral.


Chapter 8:
Q: What happened when Lucy sleepwalked out of the house?
A: She went to the old churchyard and Mina found her there asleep on a bench with a dark figure bending over her.

Q: What did the letters between the solicitors and Carter, Paterson & Co. discuss?  
A: They arranged for 50 boxes to be delivered to Carfax Abbey. 

Q: How is Lucy's health declining?
A: She is becoming paler, weaker and more languid each day despite eating and sleeping well.

Q: What did Renfield say that made Dr. Seward think he was becoming dangerous?
A: He said "The Master is at hand" and refused to speak to the attendant.  

Q: Why did Dr. Seward have to chase after Renfield?
A: Renfield escaped from his room by wrenching out the window and climbing the wall.

Q: What did Renfield say when Dr. Seward caught him outside the chapel?  
A: He said he was there to serve his Master and await his commands.


Chapter 9:
Q: What does Mina learn from Jonathan's condition when she arrives in Budapest?
A: She finds Jonathan extremely weak, pale, and with no memory of recent events. 

Q: What does Lucy tell Mina about her improved health in Whitby?
A: Lucy says she has fully recovered, has a strong appetite, sleeps well, and no longer walks in her sleep.

Q: What does Van Helsing tell Dr. Seward in his letter? 
A: He agrees to come help Lucy as soon as he can, leaving immediately for London.

Q: What does Dr. Seward observe about Renfield's behavior?
A: He notes Renfield's fits come at noon and sunset, and Renfield catches flies to eat during his lucid periods.

Q: How does Lucy's health seem when Dr. Seward examines her?
A: Physically she seems healthy, but mentally she is anxious and hiding her troubles.

Q: Why does Dr. Seward urgently telegram Van Helsing to return?
A: Lucy has taken a terrible turn for the worse and he wants Van Helsing to come immediately.


Chapter 10:
Q: What does Dr. Van Helsing want regarding Arthur and Lucy?
A: He doesn't want Arthur to know yet that Lucy is seriously ill.

Q: What operation does Dr. Van Helsing perform on Lucy?  
A: He performs a blood transfusion from Arthur to Lucy.

Q: What does Dr. Van Helsing discover about Lucy's health after the transfusion?
A: She has relapsed and become extremely weak and pale again.

Q: What does Dr. Van Helsing do when he finds Lucy close to death again?
A: He performs another emergency blood transfusion, this time from Dr. Seward to Lucy.

Q: What strange actions does Van Helsing take regarding garlic in Lucy's room?
A: He hangs garlic flowers all around her room and rubs garlic on the doors and windows.

Q: How does Van Helsing feel at the end of the chapter? 
A: He feels he can finally sleep in peace knowing Lucy is protected by his "spell" of garlic.


Chapter 11:
Q: What happens when Lucy looks out her window?
A: She sees a large grey wolf trying to get in.

Q: Why does Van Helsing insist Lucy wear a wreath of flowers? 
A: He says they have medicinal value and their odor is part of Lucy's treatment.

Q: What does Renfield do when he bursts into Dr. Seward's study?
A: He attacks Dr. Seward with a knife and licks up the blood from his wound.

Q: How does Lucy die?
A: A wolf smashes her window and apparently frightens her to death. 

Q: What do the maids find when they enter Lucy's room?
A: They find Lucy dead, covered by a sheet.

Q: What does Lucy plan to do with her written account?
A: She plans to hide it in her breast so it can be found when she is laid out.


Chapter 12:
Q: Who arrives at the house to help Lucy? 
A: Quincey Morris arrives to donate blood to Lucy.

Q: What does Van Helsing use to try to revive Lucy?
A: Van Helsing administers brandy and transfusions of blood to revive Lucy. 

Q: What strange changes happen to Lucy's appearance?
A: The wounds on Lucy's neck disappear and her teeth seem longer and sharper.

Q: How does Van Helsing stop Arthur from kissing Lucy?  
A: Van Helsing violently drags Arthur away to stop him from kissing Lucy.

Q: How does Lucy die?
A: Lucy dies peacefully in her sleep after Arthur holds her hand and kisses her forehead.

Q: What does Van Helsing say at the end about Lucy's death?
A: Van Helsing says ominously "It is only the beginning!" implying there is more horror to come.


Chapter 13:
Q: Who was buried at the start of the chapter? 
A: Lucy Westenra and her mother were buried together.

Q: What did Van Helsing want to do with Lucy's body?
A: He wanted to cut off her head and take out her heart. 

Q: Where did Jonathan and Mina see the strange man again?
A: They saw him in Piccadilly staring at a beautiful girl.

Q: What happened when Van Helsing and Seward were alone after Lucy's funeral?  
A: Van Helsing had hysterics, laughing and crying.

Q: What did the telegram at the end of the chapter say?
A: It notified Mina that Lucy and Mrs. Westenra had died and been buried.

Q: What was happening to children on Hampstead Heath?
A: Children were being lured away and found with wounds on their throats.


Chapter 14:
Q: Who visits Mina Harker? 
A: Dr. Van Helsing visits her.

Q: What does Dr. Van Helsing want from Mina?
A: He wants to learn about Lucy's illness and death from reading her diary.

Q: What does Mina learn from Jonathan's journal?
A: She learns that Jonathan's experiences with Dracula were real, not just imagination. 

Q: What does Dr. Van Helsing show Dr. Seward in the newspaper?
A: He shows him a report of children with puncture wounds in their throats, like Lucy's.

Q: What does Dr. Van Helsing believe about the children's wounds? 
A: He believes they were made by Lucy after she became a vampire.

Q: How does Dr. Van Helsing say he wants Dr. Seward to approach mysteries?
A: With an open mind, not dismissing things that seem impossible.


Chapter 15:
Q: What does Van Helsing ask Seward, Morris, and Godalming to do?
A: He asks them to go with him to Lucy's tomb to open her coffin.

Q: Why does Van Helsing want to open Lucy's coffin?  
A: To confirm if she has become undead and to prevent her from leaving the tomb as a vampire.

Q: How does Arthur react when asked to open Lucy's coffin?
A: He is angry and refuses, saying it would dishonor her grave.  

Q: What does Van Helsing say he will do if Lucy is undead?
A: Cut off her head and burn her heart or drive a stake through it.

Q: What does Van Helsing leave in his hotel room?
A: A note explaining his plan to watch Lucy's tomb alone that night.

Q: Why does Van Helsing want Arthur to come despite his objections?
A: Because Arthur loved Lucy and Van Helsing thinks he should see the truth for himself.


Chapter 16:
Q: What did Van Helsing and the others find when they opened Lucy's coffin?
A: They found it empty. 

Q: What did they see come through the trees after they waited by Lucy's empty coffin?
A: They saw a white figure holding something dark come through the trees.

Q: What did they realize about the white figure when they saw it up close?
A: They realized it was Lucy, but as an undead vampire.

Q: What did Van Helsing use to stop Lucy from entering the tomb?
A: He used a crucifix.

Q: Who volunteered to drive the stake through Lucy's heart?
A: Arthur volunteered.

Q: What did they find after Arthur drove the stake through Lucy's heart?
A: They found Lucy looking peaceful and restored to her former self.


Chapter 17:
Q: Who arrives at the hotel to meet Van Helsing? 
A: Mina Harker arrives with a telegram saying she is coming by train and that Jonathan is at Whitby.

Q: What does Van Helsing give to Dr. Seward?
A: Van Helsing gives Seward a typewritten copy of Jonathan Harker's diary from when he was abroad. 

Q: What technology does Dr. Seward use to record his diary?
A: Dr. Seward uses a phonograph to record his diary entries.

Q: What does Mina offer to do to help their investigation?
A: Mina offers to type up the diaries and documents to help put together the chronology of events.

Q: Where does Jonathan trace the boxes shipped by Dracula to arrive? 
A: Jonathan traces the 50 boxes shipped by Dracula to arrive at Carfax Abbey.

Q: Who arrives at Dr. Seward's house to help with the investigation?
A: Lord Godalming and Mr. Morris arrive at Dr. Seward's house to help with the investigation.


Chapter 18:
Q: What does Renfield urgently want from Dr. Seward?
A: Renfield wants Dr. Seward to release him from the asylum immediately. 

Q: Why does Renfield think he should be released?
A: Renfield argues that he is now completely sane and recovered, and provides logical arguments to support his claim.

Q: How does Dr. Seward respond to Renfield's request?
A: Dr. Seward is skeptical but tells Renfield he will consider releasing him in the morning after discussing it further. 

Q: What happens when Dr. Seward and the others visit Renfield?
A: Renfield acts very rationally at first but becomes increasingly frantic and emotional when denied release.

Q: What does Van Helsing realize about Renfield?
A: Van Helsing realizes Renfield is hiding his true motives and reasons for wanting release.

Q: How does the scene with Renfield end?  
A: Renfield finally collapses back into acquiescence after his appeals fail to persuade them.


Chapter 19:
Q: What does Jonathan Harker find when he enters Dracula's house?
A: He finds the chapel door open, revealing boxes of Dracula's native earth. 

Q: What happens when Van Helsing opens the chapel door? 
A: An overpowering, horrible odor comes out, along with a swarm of rats.

Q: How does Renfield act when Van Helsing visits him?
A: He is sullen and dismissive, saying "Damn all thick-headed Dutchmen!"

Q: Why does Mina feel sad and low-spirited?
A: She thinks it's a reaction from the previous day's excitement and worry. 

Q: Why does Mina take a sleeping draught?
A: She didn't sleep well the previous night and wants to make sure she sleeps.

Q: What does Mina fear as she waits for the sleeping draught to take effect?
A: She fears she may have made a mistake in taking it and losing the ability to wake up.


Chapter 20:
Q: What does Jonathan Harker learn from his interviews with Thomas Snelling and Joseph Smollet?
A: He learns about the boxes of earth delivered from Carfax to locations around London. 

Q: What does Jonathan discover when he goes to the house agent Mitchell, Sons & Candy?
A: He learns that Count de Ville purchased No. 347 Piccadilly, likely another of Dracula's lairs.

Q: What does Dr. Seward observe about Renfield's ongoing obsession with obtaining life?  
A: Renfield seems to believe he will gain immortality without needing souls, which disturbs him.

Q: What do the men realize about the challenges of entering No. 347 Piccadilly?
A: They will need to commit burglary to enter since they lack a key. 

Q: What do Mitchell's letters to Lord Godalming reveal about the buyer of No. 347 Piccadilly?
A: Very little is known except that he is a foreign nobleman named Count de Ville. 

Q: What alarming incident happens with Renfield at the end of the chapter?
A: He is found injured and covered in blood on his floor.


Chapter 21:
Q: What happened to Renfield?
A: He was found badly injured on the floor of his room in a pool of blood. 

Q: How did the characters find out Dracula had been in the Harkers' room?
A: Mina had two puncture wounds on her neck and was covered in blood.

Q: What did Renfield tell Van Helsing about Dracula?
A: Renfield described letting Dracula in through the window and bowing down to him as his "Lord and Master."

Q: How did the men try to protect Mina? 
A: They went to her room with crucifixes, planning to keep Dracula away.

Q: What did they find when they entered Mina's room?
A: Dracula was there, forcing Mina's face to his bleeding chest. 

Q: How did Jonathan react when he woke up?
A: He was horrified by Mina's condition and wanted to find Dracula to protect her.


Chapter 22:
Q: What did the group decide to do before going to Piccadilly?
A: They decided to destroy Count Dracula's lair near the asylum first. 

Q: How did they plan to enter the house in Piccadilly?  
A: Lord Godalming was going to get a locksmith to pick the lock.

Q: What did Van Helsing use to "sterilize" the earth boxes?
A: He used a sacred wafer/host.

Q: Where did Van Helsing, Dr. Seward, and Jonathan decide to wait while Lord Godalming and Quincey went to the house?
A: They waited in the Green Park near the house. 

Q: What did the workman who came to the house do?
A: He picked the lock to let Lord Godalming, Morris, and himself inside.

Q: What did they find left behind in the dining room?
A: Deeds, papers, toiletries, keys to other houses.


Chapter 23:
Q: What does Van Helsing explain about Dracula's experiments and goals?
A: Van Helsing says Dracula is experimenting to gain more power and knowledge, with the goal of creating a new order of beings who can live for centuries. 

Q: How does the group find out Dracula is returning to Carfax? 
A: Mina gets a telegraph from Dracula saying he is hurrying back from the south to Carfax.

Q: What do they do when Dracula returns to Carfax?
A: They are waiting to ambush him, but he leaps past them into the room. When he tries to escape out the window, they advance on him and he flees.

Q: Where does the group think Dracula went after fleeing Carfax?
A: Based on the direction he headed, they think he went to his last earth-box near the river to escape by ship. 

Q: How does Van Helsing hypnotize Mina? 
A: He makes passes with his hands to put her into a trance so she can speak freely about what she senses from Dracula.

Q: What does Mina reveal about Dracula's plans under hypnosis?
A: She describes him on a ship weighing anchor to escape from London.


Chapter 24:
Q: What does Van Helsing reveal about where Dracula has gone?
A: Van Helsing reveals Dracula has fled back to Transylvania on a ship leaving from England. 

Q: What is the "earth-box" Dracula arranged to have shipped? 
A: It is a box of earth from his native land that Dracula needs to travel safely.

Q: Why does Mina insist on joining the men on their hunt for Dracula?
A: She feels compelled by Dracula's power over her and believes she can help by sharing what Dracula psychically reveals to her.

Q: Where are Van Helsing and the others planning to go to intercept Dracula?
A: They decide to go to Varna, where Dracula's earth-box will arrive, so they can ambush him.

Q: What date do they decide they must leave by at the latest?  
A: Van Helsing says they must leave by the 17th at the latest.

Q: What does Jonathan promise Mina regarding the plans to hunt Dracula?
A: He promises not to tell her anything about their plans to hunt Dracula.


Chapter 25:
Q: Who does Jonathan Harker ask to record the events of the evening in a diary?
A: Dr. Seward.

Q: What does Mina ask her husband and friends to promise regarding killing her if she becomes too much like Dracula?  
A: To kill her if she becomes too changed so that she is better off dead.

Q: Why does Van Helsing hypnotize Mina at sunrise and sunset?
A: Because that is when she is most awake and he can learn what she sees and hears psychically about Dracula's location.

Q: What does the telegram from London say about the ship Czarina Catherine?  
A: That it has entered the port of Galatz.

Q: What is Van Helsing's plan for when they board the Czarina Catherine?
A: To open Dracula's box and kill him if he is inside.

Q: What does Mina realize about Dracula from reading Harker's journal?
A: That he goes back home when he is threatened, then returns again better prepared.


Chapter 26:
Q: What is the goal of the group at this point in the story?
A: Their goal is to find and stop Count Dracula before he can return to his castle. 

Q: How do they plan to track Dracula's location?
A: They will follow the route they think he took by water up the river to his castle. 

Q: Who is traveling to Dracula's castle and why?
A: Van Helsing is taking Mina to the castle because her psychic connection may help them navigate the unfamiliar terrain.

Q: What precautions are Morris and Seward taking on their journey? 
A: They are armed with guns and traveling on horseback along the river bank in case Dracula tries to come ashore.

Q: Why can't Jonathan join Mina on her journey to the castle?
A: He is too distraught about taking her into danger and will be traveling with Godalming to follow Dracula by boat instead.

Q: How does the group plan to defeat Dracula?
A: They plan to separate his head from his body before sunrise to prevent him from reviving.


Chapter 27:
Q: What happens when the group arrives at the Borgo Pass?
A: They see Dracula's castle in the distance and make preparations to confront him.

Q: How does Van Helsing ensure Dracula cannot return to his castle?
A: He breaks down the doors, finds Dracula's tomb, and scatters holy wafers around it. 

Q: What happens when Mina sees the gypsies transporting Dracula's box? 
A: She warns Van Helsing and the men, who then ambush the gypsies and attack the box.

Q: How is Dracula finally killed?
A: Morris and Jonathan pry open the box, and Morris and Godalming stab Dracula through the heart.

Q: What do they see when Dracula dies?
A: His body crumbles to dust, but there is a peaceful look on his face.

Q: How do they feel at the end of the chapter?
A: Relieved and joyful that their ordeal is over.

